<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<regulation id="22.04" original_implementation_date="2025-01-01" short_de="SoKo-Auftrag" short_fr="Mandat de la SoKo" short_it="Incarico SoKo" title_de="Auftrag der Sozialkommission" title_fr="Mandat de la Commission pour les affaires sociales" title_it="Incarico della commissione sociale">
<preamble>
<text language="de">
Die 184. Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 3 des Gremienreglements über die thematischen Kommissionen im VSS, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
La 184e Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 3 du Règlement concernant les commissions thématiques au sein de l'UNES, décide:
</text>
<text language="it"> La 184a assemblea dei e delle delegati/e, in base all’art. 3 del regolamento degli organi sulle commissioni tematiche dell’USU, decide: </text></preamble>
<articles>
<article title_de="Definition" title_fr="Définition" title_it="Definizione">
<text language="de">
Unter dem Namen “Sozialkommission”, abgekürzt “SoKo”, besteht eine thematische Kommission. 
</text>
<text language="fr">
Sous le nom de “ Commission pour les affaires sociales “, abrégé “SoKo”, il est constitué une commission thématique.
</text>
<text language="it"> Con il nome «commissione sociale», abbreviato «SoKo», viene creata una commissione tematica. </text></article>
<article title_de="Zweck" title_fr="Buts" title_it="Scopo">
<text language="de">
Die Kommission bezweckt:
</text>
<text language="fr">
La commission a pour but de :
</text>
<text language="it"> La commissione ha lo scopo di: </text><letters>
<letter>
<text language="de">
die Verbesserung der finanziellen Lage von Studierenden;
</text>
<text language="fr">
d’améliorer la situation financière des étudiant·e·s ;
</text>
<text language="it"> migliorare la situazione finanziaria di studenti e studentesse; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
die Verbesserung der Wohnsituation von Studierenden;
</text>
<text language="fr">
d’améliorer les conditions de logement des étudiant·e·s ;
</text>
<text language="it"> migliorare le condizioni di alloggio di studenti e studentesse; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
die Stärkung der studentischen Partizipation und des Mitspracherechts im Hochschulkontext;
</text>
<text language="fr">
de renforcer la participation des étudiant·e·s et leur droit à la parole dans le contexte de l'enseignement supérieur ;
</text>
<text language="it"> rafforzare la partecipazione studentesca e il diritto di espressione nel contesto delle scuole superiori. </text></letter>
<letter>
<text language="de">
die Unterstützung von Studierenden in Notlagen.
</text>
<text language="fr">
de soutenir les étudiant·e·s en situation de détresse.
</text>
<text language="it"> sostenere studenti e studentesse in situazioni d’emergenza. </text></letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Arbeitsbereich" title_fr="Domaine d'activité" title_it="Aree di competenza">
<text language="de">
Die Kommission bearbeitet Themen in den Bereichen:
</text>
<text language="fr">
La commission traite de sujets dans les domaines suivants :
</text>
<text language="it"> La commissione tratta tematiche nelle seguenti aree: </text><letters>
<letter>
<text language="de">
Stipendienwesen;
</text>
<text language="fr">
les bourses d'études ;
</text>
<text language="it"> borse di studio; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
Gleichberechtigung für Menschen mit Beeinträchtigungen;
</text>
<text language="fr">
l’égalité des chances pour les personnes en situation de handicap ;
</text>
<text language="it"> parità di diritti per persone con disabilità; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
Hochschulzugang;
</text>
<text language="fr">
l’accès à l'enseignement supérieur ;
</text>
<text language="it"> accesso all’istruzione superiore; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
weitere Bereiche, welche innerhalb ihres Zwecks fallen.
</text>
<text language="fr">
d'autres domaines qui entrent dans le cadre de ses objectifs.
</text>
<text language="it"> ulteriori aree che ricadono nello scopo della commissione. </text></letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Inkrafttreten" title_fr="Entrée en vigueur" title_it="Entrata in vigore">
<text language="de">
Dieser Beschluss tritt am 01.01.2025 in Kraft und gilt bis auf Weiteres.
</text>
<text language="fr">
La présente décision entre en vigueur le 01.01.2025 et reste valable jusqu'à nouvel ordre.
</text>
<text language="it"> Questa disposizione entra in vigore il 01.01.2025 e rimane in vigore fino a nuovo avviso. </text></article>
</articles>
</regulation>