<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<regulation id="22.02" original_implementation_date="2025-01-01" short_de="SOLIC-Auftrag" short_fr="Mandat de la SOLIC" short_it="Incarico SOLIC" title_de="Auftrag der Kommission für Internationales und Solidarität" title_fr="Mandat de la Commission internationale et de solidarité" title_it="Incarico della commissione internazionale e per la solidarietà">
    <preamble>
        <text language="de"> Die 184. Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 3 des Gremienreglements über die thematischen Kommissionen im VSS, beschliesst: </text>
        <text language="fr"> La 184e Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 3 du Règlement concernant les commissions thématiques au sein de l'UNES, décide: </text>
    <text language="it"> La 184a assemblea dei e delle delegati/e, in base all’art. 3 del regolamento degli organi sulle commissioni tematiche dell’USU, decide: </text></preamble>
    <articles>
        <article title_de="Definition" title_fr="Définition" title_it="Definizione">
            <text language="de"> Unter dem Namen “Kommission für Internationales und Solidarität”, abgekürzt “SOLIC”, besteht eine thematische Kommission. </text>
            <text language="fr"> Sous le nom de “ Commission internationale et de solidarité “, abrégé ” SOLIC “, il est constitué une Commission thématique. </text>
        <text language="it"> Con il nome «commissione internazionale e per la solidarietà », abbreviata «SOLIC», viene creata una commissione tematica. </text></article>
        <article title_de="Zweck" title_fr="Buts" title_it="Scopo">
            <text language="de"> Die Kommission bezweckt </text>
            <text language="fr"> La commission a pour but: </text>
            <text language="it"> La commissione ha lo scopo di </text><letters>
                <letter>
                    <text language="de"> die studentischen Forderungen sowie Anliegen bei internationalen Themen auszuformulieren und einzubringen </text>
                    <text language="fr"> de formuler et de faire valoir les revendications et les préoccupations des étudiant·e·s sur les questions internationales </text>
                <text language="it"> formulare e presentare esigenze e richieste da parte di studenti e studentesse su temi internazionali; </text></letter>
                <letter>
                    <text language="de"> die nationale und internationale Solidarität unter Studierenden; </text>
                    <text language="fr"> d’encourager la solidarité nationale et internationale entre étudiant·e·s ; </text>
                <text language="it"> promuovere la solidarietà nazionale e internazionale tra studenti e studentesse; </text></letter>
                <letter>
                    <text language="de"> die Verbesserung der Austauschmöglichkeiten für in der Schweiz Studierende im Ausland. </text>
                    <text language="fr"> d'améliorer les possibilités d'échange pour les étudiant·e·s en Suisse à l'étranger. </text>
                <text language="it"> migliorare le opportunità di scambio per studenti e studentesse svizzeri/e all’estero. </text></letter>
            </letters>
        </article>
        <article title_de="Arbeitsbereich" title_fr="Domaine d'activité" title_it="Aree di competenza">
            <paragraphs>
                <paragraph>
                    <text language="de"> Die Kommission erarbeitet Positionen zu europäischen und internationalen Prozessen in der Hochschulentwicklung. </text>
                    <text language="fr"> La commission élabore des positions sur les processus européens et internationaux en matière de développement de l'enseignement supérieur. </text>
                <text language="it"> La commissione elabora posizioni sui processi europei e internazionali nello sviluppo dell’istruzione superiore. </text></paragraph>
                <paragraph>
                    <text language="de"> Die Kommission leistet Solidaritätsarbeit. </text>
                    <text language="fr"> La commission mène un travail de solidarité. </text>
                <text language="it"> La commissione svolge attività di solidarietà. </text></paragraph>
                <paragraph>
                    <text language="de"> Die Kommission unterstützt den Vorstand in der Pflege von internationale Kontakte, insbesondere mit der European Students Union (ESU) </text>
                    <text language="fr"> La commission soutient le comité exécutif dans l'entretien de contacts internationaux, en particulier avec l'European Students Union (ESU). </text>
                <text language="it"> La commissione sostiene il comitato esecutivo nella cura dei contatti internazionali, in particolare con l’European Students Union (ESU). </text></paragraph>
                <paragraph>
                    <text language="de"> Die Kommission engagiert sich politisch auf internationaler Ebene. </text>
                    <text language="fr"> La commission s'engage politiquement au niveau international. </text>
                <text language="it"> La commissione è impegnata politicamente a livello internazionale. </text></paragraph>
            </paragraphs>
        </article>
        <article title_de="Inkrafttreten" title_fr="Entrée en vigueur" title_it="Entrata in vigore">
            <text language="de"> Dieser Beschluss tritt am 01.01.2025 in Kraft und gilt bis auf Weiteres. </text>
            <text language="fr"> La présente décision entre en vigueur le 01.01.2025 et reste valable jusqu'à nouvel ordre. </text>
        <text language="it"> Questa disposizione entra in vigore il 01.01.2025 e rimane in vigore fino a nuovo avviso. </text></article>
    </articles>
</regulation>