<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<regulation id="22.03" original_implementation_date="2025-01-01" short_de="HoPoKo-Auftrag" short_fr="Mandat de la HoPoKo" short_it="Incarico HoPoKo" title_de="Auftrag der Hochschulpolitischen Kommission" title_fr="Mandat de la Commission de la politique des hautes écoles" title_it="Incarico della commissione per la politica delle università">
<preamble>
<text language="de">
Die 184. Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 3 des Gremienreglements über die thematischen Kommissionen im VSS, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
La 184e Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 3 du Règlement concernant les commissions thématiques au sein de l'UNES, décide:
</text>
<text language="it"> La 184a assemblea dei e delle delegati/e, in base all’art. 3 del regolamento degli organi sulle commissioni tematiche dell’USU, decide: </text></preamble>
<articles>
<article title_de="Definition" title_fr="Définition" title_it="Definizione">
<text language="de">
Unter den Namen “Hochschulpolitische Kommission”, abgekürzt “HoPoKo”, besteht eine thematische Kommission. 
</text>
<text language="fr">
Sous le nom de “Commission de la politique des hautes écoles“, en abrégé ”HoPoKo”, il est constitué une Commission thématique.
</text>
<text language="it"> Con il nome «commissione per la politica universitaria», abbreviata «HoPoKo», viene creata una commissione tematica. </text></article>
<article title_de="Zweck" title_fr="Buts" title_it="Scopo">
<text language="de">
Die Kommission bezweckt, die studentischen Forderungen sowie Anliegen an die Politik auszuformulieren und einzubringen.
</text>
<text language="fr">
La commission a pour but de formuler et de présenter les revendications des étudiant·e·s ainsi que leurs demandes à la politique.
</text>
<text language="it"> La commissione ha lo scopo di formulare e presentare le richieste e le istanze di studenti e studentesse alla politica. </text></article>
<article title_de="Arbeitsbereich" title_fr="Domaine d'activité" title_it="Aree di competenza">
<text language="de">
Die Kommission engagiert sich bei politischen Themen:
</text>
<text language="fr">
La commission s'engage sur des questions politiques :
</text>
<text language="it"> La commissione si occupa di tematiche politiche: </text><letters>
<letter>
<text language="de">
der Bildungspolitik;
</text>
<text language="fr">
la politique de l'éducation ;
</text>
<text language="it"> della politica della formazione; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
welche Studierende direkt betreffen.
</text>
<text language="fr">
qui concernent directement les étudiant·e·s.
</text>
<text language="it"> che riguardano direttamente studenti e studentesse. </text></letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Inkrafttreten" title_fr="Entrée en vigueur" title_it="Entrata in vigore">
<text language="de">
Dieser Beschluss tritt am 01.01.2025 in Kraft und gilt bis auf Weiteres.
</text>
<text language="fr">
La présente décision entre en vigueur le 01.01.2025 et reste valable jusqu'à nouvel ordre.
</text>
<text language="it"> Questa disposizione entra in vigore il 01.01.2025 e rimane in vigore fino a nuovo avviso. </text></article>
</articles>
</regulation>