<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<regulation id="24" original_implementation_date="2025-01-01" short_de="GS-Reglement" short_fr="Règlement du SG" short_it="Regolamento sul SG" title_de="Reglement über das Generalsekretariat des VSS" title_fr="Règlement du Secrétariat général de l'UNES" title_it="Regolamento sul segretariato generale dell’USU">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 38 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 38 des Statuts, décide:
</text>
<text language="it"> L’assemblea dei e delle delegati/e, in base all’art. 38 degli statuti, decide: </text></preamble>
<section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition" title_it="Composizione">
<articles>
<article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition" title_it="Composizione">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat besteht aus zwei Personen, die vom Verband angestellt werden.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général se compose de deux personnes employées par l'association.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale si compone di due persone che vengono assunte dall’associazione. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese dürfen beim Beginn des Anstellungsverhältnisses nicht beide die gleiche Geschlechtsidentität haben, und sollten nach Möglichkeit zusammen mindestens zwei Sprachen des Verbands beherrschen.
</text>
<text language="fr">
Celles-ci ne doivent pas être toutes deux de la même identité de genre à l’embauche et doivent, si possible, maîtriser ensemble au moins deux langues de l'association.
</text>
<text language="it"> All’inizio del rapporto di lavoro, le due persone possono non avere la stessa identità di genere e, se possibile, dovrebbero padroneggiare insieme almeno due lingue dell’associazione. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Anstellungsverhältnis" title_fr="Contrat de travail" title_it="Rapporto di lavoro">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Anstellungen und Kündigungen von Mitgliedern des Generalsekretariats werden durch den Vorstand, nach den Bestimmungen des Anstellungsreglements, vorgenommen.
</text>
<text language="fr">
Les embauches et les licenciements des membres du Secrétariat général sont effectués par le Comité exécutif, conformément aux dispositions du règlement d'embauche.
</text>
<text language="it"> Assunzioni e licenziamenti dei membri del segretariato generale sono effettuati dal comitato esecutivo, secondo le disposizioni del regolamento sulle assunzioni. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Stellen werden öffentlich ausgeschrieben.
</text>
<text language="fr">
Les postes ouverts sont publiés.
</text>
<text language="it"> Le posizioni di lavoro vengono pubblicate tramite bando pubblico. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Findungskommission" title_fr="Commission de recrutement" title_it="Commissione di selezione">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Um die Stellen zu besetzen, setzt der Vorstand eine Findungskommission ein.
</text>
<text language="fr">
Pour pourvoir les postes, le Comité exécutif met en place une commission de recrutement.
</text>
<text language="it"> Per occupare le posizioni di lavoro, il comitato esecutivo nomina una commissione di selezione. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Findungskommission besteht aus mindestens:
</text>
<text language="fr">
La commission de recrutement est composée d'au moins:
</text>
<text language="it"> La commissione di selezione si compone di almeno: </text><letters>
<letter>
<text language="de">
eine delegierte Person des Sektionsrats, welche von diesem gewählt wird, und;
</text>
<text language="fr">
une personne déléguée par le Conseil des sections, élue par ce dernier;
</text>
<text language="it"> una persona delegata del consiglio delle sezioni che viene selezionata dal consiglio stesso, e; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
einem Mitglied des Co-Präsidiums;
</text>
<text language="fr">
un membre de la coprésidence et ;
</text>
<text language="it"> un membro della copresidenza; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
dem verbleibenden Mitglied des Generalsekretariats.
</text>
<text language="fr">
le membre restant du Secrétariat général.
</text>
<text language="it"> l’altro membro del segretariato generale; </text></letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei der Zusammensetzung der Findungskommission wird auf eine ausgewogene Vertretung aller Geschlechtsidentitäten und Sprachregionen des Verbandes geachtet.
</text>
<text language="fr">
Lors de la composition de la commission de recrutement, il est veillé à une représentation équilibrée de toutes les identités de genre et de toutes les régions linguistiques de l'association.
</text>
<text language="it"> Nella composizione della commissione di selezione si presta attenzione a garantire una rappresentanza equilibrata di tutte le identità di genere e regioni linguistiche dell’associazione. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Aufgaben" title_fr="Tâches" title_it="Compiti">
<articles>
<article title_de="Vorgesetzte Stelle" title_fr="Supérieur direct" title_it="Posizioni superiori">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Direkt dem Generalsekretariats vorgesetzt ist das Co-Präsidium.
</text>
<text language="fr">
La coprésidence est le supérieur direct du Secrétariat général.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale è direttamente subordinato alla copresidenza. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Aufgabenteilung zwischen den Mitgliedern des Generalsekretariats wird durch die Mitglieder des Generalsekretariats, unter Einbezug des Co-Präsidiums, vorgenommen.
</text>
<text language="fr">
Les tâches sont réparties au sein du Secrétariat général d’entente avec la co-Présidence.
</text>
<text language="it"> La ripartizione dei compiti tra i membri del segretariato generale viene effettuata dai membri stessi, con la collaborazione della copresidenza. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Unterstützung vom Vorstand" title_fr="Soutien du Comité exécutif" title_it="Sostegno del comitato esecutivo">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat unterstützt den Vorstand in seiner Arbeit.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général assiste le Comité exécutif dans son travail.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale sostiene il lavoro del comitato esecutivo. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat nimmt an den Vorstandssitzungen mit beratender Stimme teil.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général participe aux réunions du Comité exécutif avec une voix consultative.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale prende parte alle riunioni del comitato esecutivo con voto consultivo. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Vollzug der Verbandsstrategie" title_fr="Exécution de la stratégie de l'association" title_it="Implementazione della strategia dell’associazione">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat ist zuständig für den Vollzug der Entscheidungen der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général est responsable de l'exécution des décisions de l'Assemblée des délégué·e·s, du Conseil des sections et du Comité exécutif.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale è responsabile dell’esecuzione delle decisioni dell’assemblea dei e delle delegati/e, del consiglio delle sezioni e del comitato esecutivo. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dafür stellt das Generalsekretariat den Informationsfluss zwischen den verschiedenen Organen des Verbands sicher.
</text>
<text language="fr">
Pour ce faire, le Secrétariat général assure la circulation de l'information entre les différents organes de l'association.
</text>
<text language="it"> A tal fine, il segretariato generale garantisce il flusso di informazioni tra i vari organi dell’associazione. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Personalführung" title_fr="Gestion du personnel" title_it="Gestione del personale">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dem Generalsekretariat obliegt die Personalführung aller weiteren Angestellten des Verbands.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général est responsable de la gestion du personnel de tous les autres employé·e·s de l'association.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale è responsabile della gestione del personale di tutte le altre persone dipendenti dell’associazione. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat leitet bei Neueinstellungen das Rekrutierungsverfahren und erstellt Anträge auf Anstellung und Kündigungen zuhanden des Vorstands.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général dirige la procédure de recrutement pour les nouvelles embauches et prépare les demandes d'embauche et de licenciement à l'attention du Comité exécutif.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale gestisce la procedura di selezione delle nuove assunzioni e redige le richieste di assunzione e di licenziamento all’attenzione del comitato esecutivo. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Weitere Aufgaben" title_fr="Autres tâches" title_it="Ulteriori compiti">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm von den Statuten oder einem Reglement zugewiesen werden.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général assume d'autres tâches qui lui sont attribuées par les Statuts ou par un règlement.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale svolge ulteriori compiti che gli vengono assegnati dagli statuti o da un regolamento. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm der Vorstand übergibt.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général assume d'autres tâches qui lui sont confiées par le Comité exécutif.
</text>
<text language="it"> Il segretariato generale svolge ulteriori compiti che gli vengono assegnati dal comitato esecutivo. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales" title_it="Disposizioni finali">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision" title_it="Disposizioni di revisione">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
<text language="it"> Il presente regolamento è soggetto alle disposizioni di revisione sulla base dell’art. 41 degli statuti. </text></article>
<article title_de="Version" title_fr="Version" title_it="Versione">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
<text language="it"> Il presente regolamento è stato approvato dalla 184a assemblea dei e delle delegati/e. </text></paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
<text language="it"> Entra in vigore il 1° gennaio 2025. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>