<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<regulation id="41.01" original_implementation_date="2025-01-01" short_de="Mitgliederbeitragshöhe" short_fr="Montant des cotisations" short_it="Ammontare delle quote associative" title_de="Beschluss über die Höhe der Mitgliederbeiträge" title_fr="Décision sur le montant des cotisations des membres" title_it="Disposizione sull’ammontare delle quote associative">
<preamble>
<text language="de">
Die 184. Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 13, 15 und 17 des Reglements über die Mitgliedschaft im VSS, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
La 184e Assemblée des Délégué·e·s, se fondant sur les articles 13, 15 et 17 du Règlement relatif à l'adhésion à l'UNES, décide:
</text>
<text language="it"> La 184a assemblea dei e delle delegati/e, in base agli artt. 13, 15 e 17 del regolamento sull’adesione all’USU, decide: </text></preamble>
<articles>
<article title_de="Mitgliederbeiträge für Sektionen" title_fr="Cotisations pour les sections" title_it="Quote associative per le sezioni">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Für Sektionen welche nicht nationale Dachverbände sind, beträgt:
</text>
<text language="fr">
Pour les sections qui ne sont pas des associations faîtières nationales:
</text>
<text language="it"> Per le sezioni che sono federazioni non nazionali, l’importo è pari a: </text><letters>
<letter>
<text language="de">
der Prozentsatz nach Art. 13 Abs. 1 Bst. a. Mitgliedschaftsreglement 6,2 %;
</text>
<text language="fr">
le pourcentage prévu à l'art. 13, al. 1, let. a. du Règlement d'adhésion est 6,2 % ;
</text>
<text language="it"> la percentuale del 6,2 % ai sensi dell’art. 13 cpv. 1 lett. a. del regolamento sull’adesione; </text></letter>
<letter>
<text language="de">
der pauschale Betrag nach Art. 13 Abs. 1 Bst. b. Mitgliedschaftsreglement CHF 1.95.
</text>
<text language="fr">
le montant forfaitaire prévu à l'art. 13, al. 1, let. b. du Règlement d'adhésion est CHF 1.95.
</text>
<text language="it"> l’importo forfettario di CHF 1.95 ai sensi dell’art. 13 cpv. 1 lett. b. del regolamento sull’adesione. </text></letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Für Sektionen welche nationale Dachverbände sind, beträgt der Prozentsatz nach Art. 15 Abs. 1. Mitgliedschaftsreglement 10%.
</text>
<text language="fr">
Pour les sections qui sont des associations faîtières nationales, le pourcentage prévu à l'art. 15 al. 1 du Règlement d'adhésion est de 10%.
</text>
<text language="it"> Per le sezioni che sono federazioni nazionali, l’importo percentuale è pari al 10% secondo l’art. 15 cpv 1 del regolamento sull’adesione. </text></paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Mitgliederbeiträge für Assoziierte Mitglieder" title_fr="Cotisations pour les membres associés" title_it="Quote associative per i membri associati">
<text language="de">
Der Mitgliederbeitrag für assoziierte Mitglieder nach Art. 17 Mitgliedschaftsreglement beträgt CHF 500.
</text>
<text language="fr">
La cotisation des membres associés prévu à l'art. 17 du Règlement d'adhésion est de 500 CHF.
</text>
<text language="it"> La quota associativa per i membri associati ammonta a CHF 500 secondo l’art. 17 del regolamento sull’adesione. </text></article>
<article title_de="Inkrafttreten" title_fr="Entrée en vigueur" title_it="Entrata in vigore">
<text language="de">
Dieser Beschluss tritt am 01.01.2025 in Kraft und gilt bis auf Weiteres.
</text>
<text language="fr">
La présente décision entre en vigueur le 01.01.2025 et reste valable jusqu'à nouvel ordre.
</text>
<text language="it"> Questa disposizione entra in vigore il 01.01.2025 e rimane in vigore fino a nuovo avviso. </text></article>
</articles>
</regulation>